商界送10萬 捐肝OL轉贈病友組織受助好媽媽未過危險期

商界送10萬 捐肝OL轉贈病友組織
受助好媽媽未過危險期

要聞

【本報訊】剛做完捐肝手術的26歲善心女文員鄭凱甄，在深切治療部休息一日多後，昨已轉到普通病房繼續留醫。她的無私善舉獲一個商界基金致送10萬元心意金表揚，但阿甄已婉拒並將款項全數捐給香港肝臟移植協康會，盼幫助更多人。獲捐肝的好媽媽、43歲的鄧桂思昨仍昏迷未度過危險期，女兒Michelle呼籲大家為母親及好心人阿甄祈禱，望兩人早日康復。
記者：翁鈺輝 金敏琍 周子惇

港大外科學系肝臟移植科副教授陳智仁稱，獲捐肝續命的鄧女，其病況已有改善，現時可為她處方較少的強心藥物，但仍未度過危險期，主因是換肝前她已出現肝腎綜合症，其腎臟亦已衰竭，故換肝後仍昏迷並需洗腎清除體內毒素。陳指鄧女現仍需用儀器協助呼吸，希望她一周內可蘇醒，未來數周是康復關鍵，院方會密切留意其肝臟康復情況及有否併發症。陳補充，若鄧女獲捐的肝臟能正常運作，預料其腎衰竭問題亦會改善。

捐肝救人的阿甄情況好轉，昨晨由深切治療部轉往普通病房。翁鈺輝攝

阿甄父母昨探病後指女兒雖清醒但精神狀況略遜。

阿甄喜愛戶外活動及旅行；圖為她早前在迪士尼留影。

阿甄術後一周有望出院

至於捐肝救人的鄭凱甄已漸康復，料快可食粥，手術後一星期更有望出院。但陳醫生稱，一般建議在捐肝後3個月內不宜做劇烈運動或上班，若在手術後一個多月勉強要上班，也必須避免做體力勞動工作或搬運物件。他解釋，做捐肝手術後，傷口或附近的肌肉一般要3至6個月才可回復八成的韌力，假若3個月內捐肝者因用力過度致肌肉或傷口再受損就會手尾長，有機會出現併發症或小腸氣等問題。
鄧桂思長女Michelle昨中午帶同玫瑰花及心意卡到瑪麗醫院探望捐肝恩人阿甄，再次向阿甄及其父母表達感謝。Michelle指母親仍未度過危險期，故她探望昏迷的母親時也要穿上保護衣防菌，她希望大家為媽媽及阿甄祈禱，望兩人早日康復。
阿甄母親及丈夫昨兩度到醫院探病，阿甄雖清醒但精神狀況略遜於前天，說話有氣無力，「可能有啲攰，冇咁精神」。但鄭太指愛女承諾若身體情況改善，希望向傳媒詳細講述捐肝的心路歷程。
阿甄的善舉感動不少市民到醫院欲為她打氣，由商界人士組成的香港提升快樂指數基金榮譽會長史立德，昨讚揚阿甄義舉：「係香港人嘅驕傲同光榮，亦係無私奉獻。」他指這是港人值得開心的事，他和同伴除了到醫院鼓勵阿甄外，亦向鄭家送上10萬元心意金。鄭太指支持愛女決定，又指阿甄呼籲大家切勿捐錢給她，因她只需收到心意卡便會滿足。阿甄昨亦親筆寫下感想，指多謝《蘋果日報》記者及讀者支持和關心，又祝願獲捐肝的鄧桂思早日康復。

阿甄寫信感謝市民關心，並祝願鄧桂思早日康復。

相關新聞

未成年捐器官食衞局擬月底前諮詢修例

要聞 5小時前

【好媽媽換肝】鄧桂思仍昏迷 盧寵茂：有啲檢查仲要做

即時突發 55分鐘前

捐肝救人的阿甄情況好轉，昨晨由深切治療部轉往普通病房。翁鈺輝攝

商界／建制介入
呢件事即刻變得可疑🤔

搞場大龍鳳 原來係團體勾結黑市買賣過數左手交右手

垃圾奸商眼中只有錢

十萬都要左手交右手？

人地跌落地都跌鳩左啦